

# Consultas hacia poder Judicial

Este script  realiza  las consultas hacia la pagina https://reformaprocesal.pjud.cl/ConsultaCausasJsfWeb/page/panelConsultaCausas.jsf  consultando cada juzgado por cada  personaa ingresada en el archivo excel.

# Si la página del poder judicial se cae, el script fallará y deberá reiniciar la ejecución.

Requerimientos Mínimos

-------------------------

- Instalar Python 2.7   [Descargar ](https://www.python.org/downloads/release/python-2717/),
el proyecto fue desarrollado en esta version de python, ya que existen limitaciones en las librerìas que se utilizan.

- Verificar que las variables de entorno se encuentre "C:\Python27;C:\Python27\Scripts;". Esto se puede verificar en mi pc.

![PATH ](/img/Path.png)

---------------------------------------

Se debe  descargar el driver correspondiente a nuestro navegador, por defecto este script utiliza el driver de google chrome.

Para revisar la versión, se debe ir a ayuda, acerca de y verificar su version del navegador.

![Acerca](/img/acercade.png)  


![Version Chrome](/img/version.png)  

De esta página descargamos el driver correspondiente y validámos que  sea correspondiente a la versión instalada en nuestro equipo.

 [Descargar  Driver Chrome ](https://chromedriver.chromium.org/downloads)


![Descarga Driver ](/img/descargaDriver.png)  

Copiamos el driver en la siguiente ubicación de nuestro PC, C:\Python27\Scripts.


![Copiar  Driver ](/img/driverexplorador.png)  


--------------------------------------------

Para que se despliegue el pop up con el mensaje  y el script se pueda ejecutar, se debe copiar los siguientes archivos en las siguientes carpetas.

Copiar la carpeta  tcl8.5 desde  C:/Python27/tcl
Copiar en  el directorio  C:/Python27/lib/ .
Copiar la carpeta  tk8.5 desde  C:/Python27/tcl
Copiar dentro de la carpeta  C:/Python27/lib/tcl8.5 .

![Copiar  TCL ](/img/tcl.png)  


Tambien se puede copiar el contenido del archivo rar tcl.rar que se encuentra en el proyecto y copiar directamente en la carpeta  en C:/Python27/ .

-------------------------------------

## Cambios del Script

Selección del Juzgado.

El robot puede recorrer todo el listado de los juzgados, pero también puede recorrer ciertos juzgados como se ve a continuación.


![Total Juzgados](/img/listadodejuzgados.png)  

Para seleccionar  la zona de un juzgado específico, se debe cambiar dentro de  linea 124 el nombre de la variable @{TotalJuzgado} por la del listado presente a continuaciòn,ejemplo @{TotalRancagua}. Se guarda y se ejecuta.

@{TotalArica}     1333

@{TotalIquique}    1334 1500 6

@{TotalAntofagasta}    13 1335 1357 14 1501 26

@{TotalCopiapo}    1336    27 29 34 36 37    386

@{TotalLaSerena}    13347 46 47 48 49 50 51 52 53

@{TotalValparaiso}    101    102    103    1338 1358 660 83 84 85 86 87 88 89    90 94 96 97 98 99
@{TotalRancagua}    111 113 114 115 1150    1151    116 117 119 1339

@{TotalTalca}     126 127 132 133    1340 1341 135 136 138 139 140 141

@{TotalChillan}    1342 147    149    150    151    152

@{TotalConcepcion}    1152 1343    1359    157 158    159 160 187 188 189 190 191 192 193 194 195 196 385

@{TotalTemuco}    1344 204    206 207 208 209 210 211 212 213 214 215 216 946 947

@{TotalValdivia}    1345 1360 222 223 224 225 226 227

@{TotalPuertoMontt}    1013 1346 1361 238 240 241 243 244 245 659

@{TotalCoyhaique}    1362 248 249 250 996

@{TotalPuntaArenas}    1347 1502 257 258

@{TotalSantiago}    1348 1349 387 1351 1352 1363 373 374 375 377 378 388



![Buscar casos](/img/buscarjuzgado.png)  


 




-----------------------------------------




## Ejecución del Script


Descargamos el proyecto y lo descomprimimos.
Se escribe la palabra cmd en la barra de direcciones de windows para poder abrir una terminal cmd directamente y ejecutar los siguientes comandos.

![CMD](/img/cmdcarpeta.png)  

Ejecutar el comando   ``` .\env\Scripts\activate ``` .

![ENV](/img/env.png)  


Luego instalamos las dependencias.


Ejecutamos el comando y esperamos    ``` pip install -r requirements.txt    ``` . 


Para  que el script pueda guardar sin problemas en el archivo Excel, se debe reemplazar en la ruta  Proyecto/env/Lib/site-packages/ExcelLibrary, el contenido del rar que se adjunta  en los archivos del proyecto.
-------------------------------------

![Version Chrome](/img/conexcel.png)  

-------------------------------------
El script tiene un paso manual, donde se debe ingresar el código captcha, quedando el script en pausa, cuando se coloque el captcha, se debera coloar pass en el pop up que aparecerá 
 y el robot seguirá buscando en cada juzgado y creará un archivo excel con el resultado.

![Captcha](/img/captcha.png)  


----------------------



En caso de que presente un error  realizar el siguiente copiado de archivo.

Para  que el script pueda guardar sin problemas en el archivo Excel, se debe reemplazar en la ruta  C:\Python27\Lib\site-packages\ExcelLibrary, el contenido del rar que se adjunta  en los archivos del proyecto.


![Version Chrome](/img/contenido.png)  


Para iniciar el script ejecutamos lo siguiente  ``` python ejecutame.py ``` .

 

![Ejecutar](/img/ejecutar.png)  

Deberiamos poder visualizar como se  abre Chrome y realiza la búsqueda.

![Consultar](/img/consultasitioweb.png)  


Se verifica la información que se desea consultar, la cual debe estar en un excel con el nombre **Nombres.xls** dentro de la carpeta resultado.

![Contenido Resultado](/img/contenidoresultado.png)  

 
![Formato Excel](/img/excel.png)  




El  resultado se encontrara en la carpeta resultado.

![Resultado](/img/resultado.png)  